[學術討論］市民可否要求市民出示身分證？

劇本如下

=市民A =市民B
A：先生，過黎，身分證。
B：委任證呢？我點知你係唔係警察。
A：我唔需要比你睇證件，麻煩你合作呀。拎個袋黎睇睇。唔好玩野呀，小心我告鳩你！

算唔算冒警？

好怕有人冒警見藍絲就撚令香港警察形象再下跌。（雖然都冇得再跌）

求解答

（突發）（多圖） 炮台山勁多狗同狗車

B：委任證呢？我點知你係唔係警察。
A：我唔需要比你睇證件，麻煩你合作呀。

我估法律上, A 係有問題
因為 B 係有合理懷疑 A 係咪警察
但 A 就清楚回應 「唔需要比你睇證件，麻煩你合作。」
有冒警既企圖

所以依個唔係市民查市民既問題 , A 答得柒暴露左個企圖

搶野呀！

咁b係咪可以用 咩市民拘捕權 力 打柒A 捉住佢交比警方
之後有好市民獎

市民拘捕權 應該唔能夠用啦
你懷疑佢冒警咋嘛

但佢又無証 又搜我身 又睇我資料 咁佢重唔係奸既

即報救護車左去醫院先

用合理方法保護自己囉